%!TEX root = thesis.tex

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%% DO NOT CHANGE THE CONTENT OF THIS FILE %%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\thispagestyle{empty}

%\begin{center}
%\huge{\textbf{Declaration}}
%\end{center}
%\vspace{5cm}
\begin{tabular}{p{6.5cm}p{8cm}}
\authornamelast,~\authornamefirst \\
\authorhomestreet \\
\authorpostalcodecity
\end{tabular}
\vspace{0.5cm}
\\
ERKLÄRUNG
%\\Universit\"at Passau,\\
%Fakult\"at f\"ur Informatik und Mathematik
%\vspace{3cm}

\bigskip
Ich erkläre, dass ich die vorliegende Arbeit mit dem Titel “\worktitle” selbstständig, ohne unzulässige Hilfe und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Quellen und Hilfsmittel verfasst habe und dass alle wörtlich oder sinngemäß übernommenen Stellen als solche kenntlich gemacht sind.

Mit der aktuell geltenden Fassung der Satzung der Universität Passau zur Sicherung guter wissenschaftlicher Praxis und für den Umgang mit wissenschaftlichem Fehlverhalten vom 25. Juli 2023 (vABlUP S. 186) bin ich vertraut.

Ich erkläre mich mit einer Überprüfung der Arbeit unter Zuhilfenahme von Dienstleistungen Dritter (z.B. Anti-Plagiatssoftware) zur Gewährleistung der einwandfreien Kennzeichnung übernommener Ausführungen ohne Verletzung geistigen Eigentums an einem von anderen geschaffenen urheberrechtlich geschützten Werk oder von anderen stammenden wesentlichen wissenschaftlichen Erkenntnissen, Hypothesen, Lehren oder Forschungsansätzen einverstanden.

\vspace{2cm}
..................................................\hfill\\
~~~(Asadi, Zoya)

\bigskip

\textbf{Translation of German text (notice: Only the German text is legally binding)}

I hereby confirm that I have composed the present scientific work entitled “\worktitle” independently without anybody else’s assistance and utilising no sources or resources other than those specified. I certify that any content adopted literally or in substance has been properly identified and attributed.

I have familiarised myself with the University of Passau’s most recent Guidelines for Good Scientific Practice and Scientific Misconduct Ramifications of 25 July 2023 (vABlUP page 186).

I declare my consent to the use of third-party services (e.g. anti-plagiarism software) for the examination of my work to verify the absence of impermissible representation of adopted content without adequate attribution, which would violate the intellectual property rights of others by claiming ownership of somebody else’s work, scientific findings, hypotheses, teachings or research approaches.

\cleardoublepage
~
\vfill


\textbf{Supervisor contacts:} \smallskip \\ % German: Kontaktdaten des Prüfers:
\contactprofone\\
\contactproftwo\\

\cleardoublepage
